% @Difficulté 3
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Problème
% @Titre Démonstration
\begin{exercice}
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Soit $n$ un nombre entier positif. Justifiez l'égalité $\dfrac{3}{4n}+\dfrac{1}{3n}+\dfrac{5}{12n}=\dfrac{3}{2n}$.
  \item En déduire l'écriture de $\dfrac{3}{14}$ sous la forme d'une somme de trois fractions.
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Il faut mettre au même dénominateur la somme puis simplifier le résultat.
  \item $n=7$, non ?
\end{enumerate}

\end{Solution}
\begin{Indice}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}